中大澳門留學生自殺 段崇智呼籲大學成員團結互助

中大日前有一名澳門留學生，疑因被生活問題所困，留下遺書後於大學宿舍房間內自縊身亡，保安發現後報警，救護員到場檢驗後證實不治。中大校段崇智今日在中大網站發表致全體師生公開信，指對事件感到十分心痛、難過，校方將循多方了解起因，並持續檢視大學的支援及關顧服務。

他在信中呼籲同學遇到任何問題或困難都要「緊記自己並不孤單」，又呼籲大家多觀察、多聆聽、多關心身邊人。他表示已向逝世同學的家人及朋友致以深切的慰問，並懇請他們多加保重。

佢一諗到讀完返澳門都只係做荷官就...